［有線］［佳士］防暴警察盾牌爆門 約50名工人及聲援學生被捕 大學疑調查廣東籍同學去向阻聲援

星期五清晨五點，大批防暴警察用盾牌爆門，進入位於深圳與惠陽邊界的住宅單位。在場約十名佳士工人，以及五十名聲援的學生全部被捕，當中包括，正在取保候審的工人蘭志偉及北京大學學生岳昕。其他被捕的學生，就來自人民大學、北京外國語大學、北京科技大學、湖南大學等。

有學生說，自己當晚不在單位過夜，所以沒有被拘捕。他又說為了避開監控，同學已經搬到離工廠更遠的地方，想不到最後還是被公安找上門。他又表示，自己感到慚愧，因為這個時候他不在當地，他們的微信號亦已被封，無法與同學聯繫。

早於兩星期前，今次維權的核心成員，已經被人帶走，目前仍然下落不明。姚同學（化名）指沈夢雨當時去陪爸媽吃飯，後來有同學突然就跑回來，告知大家她被別人綁走了。不過，他指當時警察很拖延，最後立案去調查，卻發現事發地方的四個監控都壞掉。

今個星期日，微博上流傳，有大學要求本身是廣東籍，或者將要前往廣東的學生，填寫表格解釋自己去向。很多不知情的學生都感到很愕然，詢問廣東究竟發生甚麼事。

今次維權事件緣於上個月，多名佳士工人要求組建工會，被公安以尋釁滋事罪刑事拘留。全國十六間大學，數千位學生於是在網上聯署，要求釋放被捕人士，各地都有學生去到深圳示威。

#佳士
#工會
#沈夢雨
#有線中國組

片：

用微訊點避開監控

尊敬的党中央和习近平总书记：

我是“深圳7.27佳士工人组建工会维权被捕事件”全国高校声援团代表，北京大学2018届毕业生岳昕。

7.27维权工人被捕事件发生后，我的内心久久难以平静。

深圳佳士科技公司长期存在着违法调休、违法罚款、克扣工人工资、强制工人徒步等等诸多严重违法行为。佳士工人多次与劳动局投诉，无人问津。走投无路的佳士工人依照《中华人民共和国宪法》和《中华人民共和国工会法》的规定，在区总工会的指导下自主组建工会，依法行使自身的权利。不曾想，他们却遭到了厂方的调岗、恐吓、威胁和殴打。不同意调岗就自动离职，不断的恐吓和威胁，这不是严重违法吗？上市公司连起码的社会责任都没有，连《宪法》和《工会法》都可不屑一顾，更可恨的是居然勾结黑社会进厂殴打建会工人刘鹏华、米久平。

我们认为，在全国各族人民按照党中央和习总书记的指示齐心协力共同实现中国梦之际，深圳坪山地方黑恶势力的这种做法是对我们国家推行“依法治国”政策的蔑视，是对保障工人阶级领导地位这一中国共产党执政理念的违背，是对全国人民政治和道德底线的挑战。

习总书记曾讲过：“全国广大青少年，要志存高远，增长知识，锤炼意志，让青春在时代进步中焕发出绚丽的光彩。”佳士工人依照宪法和工会法组建工会，是保障工人生产主体性的催化剂，是呼唤社会公平公正的号角声，是促进新时代大踏步前进的急先锋。作为成长在社会主义新中国、生活在新时代的青年，我没有理由眼睁睁地看着深圳的工人们形单影只地奋斗着，而自己毫无作为。

他们说：五四运动就是反对政府，你们喊着五四精神是不是要搞学潮反对政府？
他们还说：工人唱的《国际歌》是反动歌曲；学生学马克思主义、毛泽东思想，背后是不是有境外势力支持，有不可告人的企图？

党中央、习总书记啊，你们听听，他们的言论是多么荒谬！

source:

推

重信共慘黨抵你仆街

求天子啦

傻鳩支那人 天子都係奸

唔用呢種寫法，直接屌鳩共產黨會有咩下場？

有時抗共鬥爭唔可以淨係識屌來屌去。好似教大貼劉曉波，浸大學生貼悔過書，既達目的之餘又可以突顯敵人嘅醜陋，呢啲先係識做